究竟點先算打死人？

假如我今日打佢一拳，佢一星期後死咗，咁算唔算我謀殺？
情境：假設死因係心藏病，我打佢一拳都有間接令呢件事發生，但唔係主因

好喇問題就嚟，如果咁樣係算嘅，如果一個人死咗，係因為幾十年前嘅創傷，俾人打/交通等，咁又算唔算打死人/殺人？

時間嘅長與短係我哋覺得㗎啫，條線點定？點解咁定？

個官會判斷

你打死人？ 快啲自首啦

不過首先要信左教先

請方唐鏡咪得囉

死既原因先係最重要 如果打一下出心臟病而死 佢死因就係心臟病死 唔關你事 如果你打到佢重傷入醫 最後失救死 你就係打死人

打到重傷-->咁都可以引發啲併發症死
好複雜，如果我打到佢重傷，傷咗成年然後死咗，我又係謀殺？
咁即係如果我打一個人，打到佢有隱疾，十年後死，都關我事

當個隱疾係血塊

實有個限期既, 無可能十年後都關事
因為十年間有其他外因素, 無直接證明係十年前果一下引發
血塊亦唔係咩隱疾, check到既野點會係隱疾

咁即係打死人呢個概念，係法律上係基於醫學判斷？

相信係, 要法醫或醫生證明, 你果一下, 係直接令死者死亡
咁樣先算係真正打死人, 而間接令死者死亡既, 相信係有得打官司去叫陪審團去決, 例如打完一下佢突然心臟病發, 呢D未必入到謀殺

即係例如我同個FD玩, 拍佢一下, 佢突然心臟病發, 死咗, 唔通我就係打死人? 無可能咁判, 要睇傷勢, 睇法醫, 醫生證明

咁如果係黑警扭斷的士佬條頸單野呢？
假設佢的行為係謀殺／誤殺
爭議點在於的士佬的死同黑警的行為有冇因果關係
的士佬如果係隔1個月／6個月／1年／5年／10年先因為併發症而死
咁點決定謀殺／誤殺罪名成唔成立

普通法係一年零一日(好似係)
佢一年零二日死，都唔可以告你謀殺誤殺，只可以告傷人

樓上個巴打話一年零一日 真唔真

英國係, 如果香港係跟英國行一樣既普通法, 相信都係

自膠
無拉落去睇, 原來廢除咗 以家係幾耐都可以追究
現在，該觀點已被1 99 6年《法律修改法》所廢除。如果一個行为被證明是死亡的原因，那麽無论經過多長時間， 都可能構成謀殺罪。然而，該項法律要求有下列因素之一的謀杀、殺人、溺嬰或者其它導致 他人死亡或者幫助、教唆他人自殺的犯罪行為，則應由英國總檢察長同意後，才能進行指控 ：（1）被確認引起死亡的傷害行為在死亡結果發生之前已经過三年，或者（2）被指控者先前已 經因為与該死亡結果有關的案件被指控過。一年零一天规則仍適用於1996年7月17日以前實 施的作為或者不作為造成死亡的案件。

有咩情況先會打完人又唔係直接令佢心臟病發
如果嗰一拳令佢心臟病發就係主因啦

Cap 212 s33(c)

但入面有好多例子, 相信睇完你會明點樣先算係打死人

謝指教

可以睇下, 解釋咗好多
謀殺罪的因果關系, 事實與法律問題, “由於”原則（“but for”principle）,
促進原因（Contributory causes）, 必要原因（Substantial cause）,
中介行為或事件（Intervening acts or events）
比晒證據之後, 要就以上幾點去比陪審團去決定
黑警扭斷的士佬中間好似牽涉好多野, 要睇兩邊律師點打..